<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Articles on Teo Dolci</title><link>https://teodolci.github.io/labveilletech/post/</link><description>Recent content in Articles on Teo Dolci</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://teodolci.github.io/labveilletech/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Les datas dans le monde de la Formule 1</title><link>https://teodolci.github.io/labveilletech/laformule1/</link><pubDate>Sun, 29 Jan 2023 01:32:10 +0100</pubDate><guid>https://teodolci.github.io/labveilletech/laformule1/</guid><description>Dans le monde de la Formule 1, on dit que les données sont le carburant de la compétition et que le pilote ne représente que 10% de la performance de la voiture. Le reste, c&amp;rsquo;est une combinaison de la voiture et des données qui, en temps de course, permettent de prendre les meilleures décisions pour gagner celle-ci, ou hors course, pour améliorer les performances du véhicule à l&amp;rsquo;avenir.
Les données jouent un rôle clé dans la compétition en Formule 1, car elles permettent aux équipes de maximiser les performances de leurs voitures et de prendre des décisions stratégiques judicieuses lors des courses.</description></item><item><title>Le Téfécé, l'exemple français</title><link>https://teodolci.github.io/labveilletech/letefece/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 01:32:10 +0100</pubDate><guid>https://teodolci.github.io/labveilletech/letefece/</guid><description>Le Téfécé C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;histoire du fameux Téfécé, le Toulouse Football Club. À l&amp;rsquo;heure où nous parlons, ce club est de retour en Ligue 1, la première division française, et sont 12ème du championnat (du reste, au moment où j&amp;rsquo;écris ces lignes, le match contre l&amp;rsquo;AJ Auxerre vient de se terminer sur le score de 5-0 pour Toulouse !). C&amp;rsquo;est un club historique, qui a connu des moments difficiles ces dernières années, mais qui a su se relever grâce à une stratégie de recrutement basée sur l&amp;rsquo;analyse de données.</description></item><item><title>Mon système de veille</title><link>https://teodolci.github.io/labveilletech/monsystemedeveille/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 01:32:10 +0100</pubDate><guid>https://teodolci.github.io/labveilletech/monsystemedeveille/</guid><description>Par où ai-je commencé ? J&amp;rsquo;ai tout d&amp;rsquo;abord cherché à connaître les principaux sports utilisant des données afin d&amp;rsquo;améliorer les performances des athlètes. J&amp;rsquo;ai donc commencé par chercher des articles sur le sujet. Puis, j&amp;rsquo;ai retenu 2 sports qui me plaisent particulièrement et où les datas sont très présentes. Évidemment, il y a le football, sport le plus populaire au monde, qui est un sport qui utilise beaucoup ce précédé d&amp;rsquo;analyse pour améliorer les performances des équipes.</description></item><item><title>Le cas Brentford FC</title><link>https://teodolci.github.io/labveilletech/brentfordfc/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://teodolci.github.io/labveilletech/brentfordfc/</guid><description>Brentquoi ? Brentford FC est un club de football professionnel basé à Brentford, à l&amp;rsquo;ouest de Londres en Angleterre. Il est actuellement membre de la Football League Championship, la deuxième division du football anglais. Brentford FC est connu pour sa utilisation innovante de la technologie et des données pour améliorer les performances de son équipe et la gestion de son club.
Bref historique de l&amp;rsquo;utilisation des données dans le football L&amp;rsquo;utilisation des données dans le football remonte à plusieurs décennies.</description></item><item><title>Article d'expérimentation</title><link>https://teodolci.github.io/labveilletech/articleexp/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://teodolci.github.io/labveilletech/articleexp/</guid><description>Quelle expérience ai-je voulu mener ? Comme précisé dans l&amp;rsquo;article de mon système de veille, le marché des transfers dans le football bat son plein. Le cas du Toulouse FC m&amp;rsquo;a beaucoup parlé, principalement les paroles du journaliste de So Foot, Chérif Ghemmour, qui dit :
&amp;ldquo;Il y a le premier choix, le second choix et le troisième choix. Le premier, tu ne l&amp;rsquo;auras pas, il est réservé à Liverpool, Chelsea, Manchester City, etc&amp;hellip; Le second, ça peut marcher, mais ton club est-il vraiment attractif ?</description></item><item><title>Les datas dans le monde du sport</title><link>https://teodolci.github.io/labveilletech/intro/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://teodolci.github.io/labveilletech/intro/</guid><description>Commençons par le début Les données dans le sport, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;utilisation de l&amp;rsquo;analyse de données pour améliorer les performances des athlètes, la gestion des équipes et des ligues, et pour améliorer l&amp;rsquo;expérience des fans.
Prenons l&amp;rsquo;exemple d&amp;rsquo;un entraîneur de football. Il peut utiliser des capteurs et des technologies de suivi pour mesurer les activités physiques de ses joueurs pendant les entraînements et les matchs. Il peut ensuite utiliser ces données pour comprendre comment ses joueurs réagissent à l&amp;rsquo;entraînement, et pour planifier les séances d&amp;rsquo;entraînements de manière à améliorer leur performance.</description></item></channel></rss>